\section{Grundlagen}
Öffne die Datei \texttt{Hausarbeit.tex}. Aus dieser Datei (und einigen weiteren) ist dieses Dokument entstanden.

Ein Texfile besteht aus einem Header und dem Dokument selbst. Im Header werden einige Einstellungen vorgenommen (z.B. Papierformat, Seitenränder) und benötigte Pakete geladen (etwa graphicx für Bilder). Für die Standard-FH-Hausarbeit ist der Header bereits vorbereitet, du musst ihn also nur ändern, wenn du etwas sehr spezielles machen möchtest. Wenn du deine eigenen Dokumente verfasst, kannst du den Header auch als Grundlage nehmen und z.B. die Seitenränder ändern. Der Header ist in der Datei \texttt{000\_Header.tex}

Das Dokument selbst befindet sich zwischen den Befehlen
\begin{lstlisting}
\begin{document}
Hier kommt dein Text hin, die Bilder, Tabellen...
\end{document}
\end{lstlisting}

In diesem Beispiel sind zwischen diesen Befehle einige andere Textdateien mit dem Input-Befehl eingefügt. \LaTeX\  fügt den Text dieser Dateien hier ein, du kannst aber auch direkt selbst alles in eine Datei packen, das ist aber unübersichtlicher.

Text wird einfach in die Datei getippt. Dazwischen stehen manchmal Befehle, zum Beispiel für Sonderzeichen oder wenn \LaTeX\  etwas für dich automatisieren soll, wie Zitate oder Verweise auf andere Kapitel. Der Befehl hier in diesem Absatz z.B. sorgt für den charakteristischen LaTeX-Schriftzug.

Ein einzelner Zeilenumbruch wird ignoriert, mehrere Zeilenumbrüche sorgen für einen neuen Absatz.

Für Überschriften nutzt du die Befehle
\begin{lstlisting}
\section{Kapitel}\label{thema}
\subsection{Unterkapitel}\label{unterthema}
\end{lstlisting}
Diese Befehle nummerieren automatisch korrekt durch. Es gibt weitere Gliederungen: zum Beispiel \texttt{subsubsubsection} und \texttt{paragraph}.

Die Label dienen dazu, Verweise auf Kapitel zu machen. Dazu muss an der Stelle, auf die du verweisen willst, definiert sein. An anderer Stelle kannst du dann mit \texttt{\textbackslash ref\{thema\}} auf die Stelle verweisen und es wird automatisch die richtige Nummerierung genommen, egal wie oft die Überschriften in der Reihenfolge verschoben werden. Ich verweise hier auf das Kapitel \ref{abbildungen} mit den Abbildungen, ohne mir überlegen zu müssen, wann dieses Kapitel kommt.